［會計］點評估公司annual report既disclosure

求巴打們賜教 做緊份group work 要評估一間公司年報既quality of disclosure, 應該點入手

Provides a thorough analysis of most aspects of disclosures in the annual report (e.g. segment reporting, forthcoming about bad news etc) and uses convincing examples to illustrate good/bad disclosure practices by the company.

你睇返自己D書同STANDARD
有乜要DISCLOSE
比較下差D乜

睇過 好齊全 我係諗 一間大公司既annual report正常都係搵合資格既會計師做 正常點會做錯 要有既野都會有 例如 管理層報酬等 真係諗唔到差咩

搵審計師check個盤數理論上個數字會準確啲
同埋睇吓間公司有冇disclose 應該要disclose 嘅嘢例如假設間公司係上市公司係要清楚說明間公司賺咗幾多錢等等

可以參考下

我繼續努力 btw 唔該曬咁多位巴打

神秘學🤔

你題目有問GOOD
咪講下有乜做得好

如果係乜annual report都得，揀份 qualified opinion / adverse opinion既似乎易啲做功課

deferred tax / lease commitment/ provision 呢類可能多啲野寫倒落功課入面，例如啲 reconciliation 夠唔夠清楚

或者由 IFRS qualitative characteristics入手，搵例子講下啲 disclosure note 點樣符合 qualitative characteristics?

交左draft 同聽日professor 比feeback再改